[年經] 做緊公墓園，好想辭職

唔好走，捐多d 錢，學下認命，叻既人由細叻到大，真係叻就唔會讀鯨大，唔會諗入政府
走左200%後悔，尤其而家環境

讓個位俾我啦咁

咁嘅時勢 你咁嘅背景 辭條撚咩
到時真係工又冇女又冇 你喊都無謂

除咗為錢仲有好多嘢
好似呢一生就再無挑戰咁
高不成低不就

份人工高又唔算高
夠你食有少少淨之外就無
睇宜家時勢當然好傻
但如果長遠呢
可能做幾年都有2萬幾
我想知自己可以去到邊

25歲 咁嘅quali搵 28k
又咁好彩有得acting
咁都唔知足？

28k 辭左都好肯定你搵唔返
香港工種窄
大把工都係悶，都係無聊，都係重覆性
除非你屋企無負擔

做私人工都唔會有挑戰

其實如果你有認真諗過自己條路係點
就自然一早會諗, 唔會到依一刻突然咁諗
你揀得政府工
某程度就反映你對自己career planning 無特別諗法
你當初選擇政府工係一種逃避
到依一刻想走都係一種逃避
逃避唔會令你生活過得更好

fresh grad就入咗去真係好唔甘心
如果出面捱過可能好啲

當初你選擇得正苦依行
你無諗過好大機會一世都係打正苦工架咩？
唔係話出去一定唔得
但簡依一個時間黎走，會唔會有d不智？
到時工又辭左，收入無埋
你點樣維持日常開支先？

私人工面對既問題，一定比正苦工多
Ot, 人事，中年裁員等等
你又有無諗過先？

到你三十歲過後，你就會覺得當年你有呢個諗法係何其on9

巴打 試下放工時間搵興趣做下
你唔做呢份 你冇本身想做既工種
一定同你呢份一樣
反而你比啲時間自己搵啲興趣做下
可能個人開心啲

我都係25 做緊設計 人工係你一半

想接受挑戰？
唔係人人都有資格講挑戰
你有父幹咪可以挑戰囉

有好多細個我既朋友大學垃圾科畢業幾年都仲係搵緊萬中
個個唔鍾意政府但個個最近都去apply 政府工，世界就係咁現實，就係喉住跳point 同穩定加人工
除非你有目標，唔係咪晒氣諗咁多野

用錢買青春
一日番工咁多個鐘
你諗下成世都係咁過
會錯過好多野
不過宜家就算辭都好難搵工 wh又唔得
所以都係要做住先

有諗過
其實正苦入面都一樣
唔計裁員
acting緊一樣係比人鏈住春袋
一樣好多人事問題
們要一大堆廢老 好似見到自己將來縮影咁

求吓你快啲辭職 出去做返Fg 12k 媒體工作

Ching又唔一定
無父幹係辛苦d 咁解
其實有plan 過下再花幾年時間都會有成績
都係果句唔係話偏見
無諗法的人唔會突然間有諗法
同性格一樣好難一時三刻改變

我敢講你而家出去搵工辦公室冇可能有15k 有人請都偷笑
你ou 同無讀過大學一樣

呢2年幾我都係咁既心態
放工就去打波做gym去玩
但感覺就好似去麻醉自己咁

唔好講咁多住 諗下自己轉行想做咩
係工餘時間增值自己 再搵到第二份人工唔差太遠又認為有前景既工 有人俾Offer你先辭
如果只係好悶想要新鮮感又唔知自己想做咩
咁既時勢裸辭係對另一半同身邊既人極不負責任

認同呀
除非你斷六親分埋手
咁你就可以只對自己負責任
做咩都得

要你去卜人時未辭職囉，睇你家下嘅描述，並無呢D事發生。

做人嘅野係咁，無兩全其美，由其人在香港
揾啲興趣玩下，有啲寄托
樓主應該仲好細個，無乜fd，唔多識諗
btw振作！ 你辭咗份工一定後悔

唔係跳返出嚟做奴隸就叫挑戰架喎
你返工返到悶姐屌
到時你冇錢冇時間就真係充滿挑戰啦

絲打做緊media呢行？
我另一半都係讀media
做marketing 做左2年
都叫有20k
辛苦係辛苦 成日ot 又大壓力
雖然人工唔高
但佢既工作直頭係我想做既野

師兄，翻工都係想搵食
如果你嘅滿足感係來自工作，我支持你走
諗清楚唔好一時意氣，移記算係咁
但唔好幻想私人工係電視入面咁每日都有新挑戰
最後都係悶，你就碌柒

揾到自己想發展既行業先辭啦，唔掂就請個假

不要做傻事

仲有好多野可以試
做下手作仔
沖下咖啡
學下樂器

不如你比啲時間自己
問下自己想做啲咩
你將來有冇咩目標

有考慮過pt再讀翻書
但錢唔多
揀讀書就要推遲結婚

有乜野工係會日日做唔同既野？

辭左條女實飛左你 咁既環境玩咩
私人工咪又係日日做果d野咪玩啦

辭啦，唔出去點知出面環境係點

師兄，正左頂薪都有差唔多4雞，仲可以做住考其他，你走番出私人市場做乜膠，揾人生意義收工先揾啦

利申:真係師兄

Ching翻緊fa？

不如努力考io？ 有大學學歷有機會考到 你都係無目標姐 一係試下internal transfer去其他部門

放假

其實你ou media畢業搵28k已經比好多人好,依加出面media都唔知有冇工開

長話短說,覺得自己有用,不如挑戰考IO,同考IA兩個世界黎IO你面對既對手全部都有料同好叻,你能夠去到IO final見board個關,我相信冇咩野難到樓主

利申: IO同IA都考過,考IO另一個世界黎

梗係走 仲做

咁未辭職囉
25歲人啦 ...

轉工啦巴打，做design 就係要不停跳先升得快

今年26，一樣係design狗，22k

辭左兩個月 依家做緊廢青 唔駛養家 但都有啲壓力 因為有女朋友 都係諗住過幾年結

ching 我今年畢業 間大學好過你
完全都係想行你條路考入境 人工兩萬八
點睇

入到就咪走啦，小學生玩泥沙呀？有幾多人想入都入唔到呀

有考過io
亦都有考過其他紀律部隊幫辦 利申唔係狗
最好個次去到fib

但宜家考io仲難過之前
去左做個批基本上佔咗內部晉升7,8成嘅名額

國安法呢輪唔好去發夢住先 隱藏身份 學袁爸爸話鬥長命

唔想呢一個人生冇成就 咁就趁空餘時間去學下野增值自己

樓主唔識諗 咁既quali仲學人講興趣 利申：鯨大

放工時間發展副業。

fresh grad真係諗清楚先
如果唔係過2年到你開post

努力儲錢 移民啦

我屌 唔怪得知會做人做特務popo啦
原來為升IO

認命啦
基本上香港好多人都係咁
我講緊工種

我2月畀人炒完
到依家都搵唔到工...
巴打25歲搵呢份人工
出嚟再搵工
工可能搵到
但人工一定好難搵到依家呢個數

咁你本身有冇其他目的？
如果冇我覺得你就繼續做
閒時去學下野增值自己
到時再諗辭職

要顧住老豆 宜家都少咗出
用其他方法出力

你打得太多資料 希望你老作

計下就知係你bench 友，話唔定係course 友
做得呢份工，服務市民就必定
自己心中條底線要守，
唔好成為自己憎恨嘅人就好
錢，生活，時間，三樣野有多無少
仲求咩？

其實唔明有咩問題 可唔可以講detail啲
我地唔係專科 又冇咩打算既
日日唔駛帶腦番工個個月兩萬八以上 仲想點?

大把人身水身汗先得萬零蚊

如果你唔想悶
其實都有嘢玩
問題你敢唔敢

呢個真

坐定定升Sia. 仲想點

樓主假膠
入境規定工作滿三年先可以Actung SIA

當年我一入行都話過辭職，但最後比心機都升左職
年輕人比心機，如果你係有料既，機會黎到就係你
既然咁多時間，好好裝備自己啦

其實ia仲缺唔缺人
今年grad 報咗ia

你廢到上連登問出路，仲覺得自己有出路？有目標理想興趣一早就走左去做啦

曬命？
有得act仲想點？
你自己咩料自己知
有時間拍拖打波做gym仲想點？
知唔知幾多香港人做到隻狗咁仲要OT淨係食瞓屙返工
屌你老母！

IA 嘅工作經驗，轉翻去私人市場 = 0工作經驗

//但唔係蠢個種人 做嘢一定會比足100%//
點證明？同個個見工都咁講，唔通話自己又蠢又懶？

撇除政治考慮，只講前途
OU GRAD + 紀律部隊工作經驗

不如考IO or其他公務員位 (狗同懲教狗除外)
一係 就副業 搵多份，做健身教練又好、教波又好

你就膠，年半acting 大把

個人認為香港返工係為賺錢唔係成就，反而你放工多啲時間可以搵樣興趣，仲開心啦

有咁嘅諗法都係一畢業就入左政府嘅人，冇係私人市場捱過，唔知出面風大浪大，出面同樣待遇嘅工肯定辛苦幾倍（除非你好top), 好好珍惜啦，出面捱緊嘅幾多想入政府

可能有d hurt，不過ching有冇諗過認命？

認真樓主你喺度出post預咗啲連登仔想你走 將個位留返比佢哋 老實講唔好諗咁多啦高不成低不就 有個fd又係好似你呢啲成日以為自己可以做大事 好似唔做會有枉此生咁 唔會睇小你 但有陣時真係要睇清自己實力

youtuber

唔好走

你出到去一定唔會搵得返28000

唔係認命 而係感恩...

你真係身在福中不知福

你知唔知出邊幾撚多人打生打死都冇28000

你仲要讀鯨大 真係賺到笑啦 屌

真心 我係你我唔會辭職
頂薪四皮喎
你覺得悶既 放工搵野學下仲好啦

得罪講句 你咁嘅quali 其實已經好好運
你又知自己情況
做人唔好剩係諗自己

認真答有諗過

上黎比人屌完清醒咗好多

要學下接受現實

唔可以話屌，只可以話大家都比呢個社會屌太多

快撚啲走啦垃圾樓主
霸撚住晒啲位屌你老母

等陣先 太多個人資料 揾管理員刪posts

你辭唔係問題
不過你都要諗好自己想做咩先
你有目標咪即刻走囉
冇既咪做住慢慢搵
漫無目的禁辭職係玩緊自己

你咪等多排搬近d公司
私人工你一定唔悶可以試下
因為你一定有極大量野唔識做而要趕deadline
再因為疫情減下人工先
漏左，你搵返幾個月可能會有人見你既
然後因返工太chur 到最後放工無心機做其他野
等一排又開始搵政府工
然後重新計過Point

如果你自由身 冇女唔駛結婚
走就冇乜問題
30k話多唔多 你又後生
捱下要搵返唔難
但你有咁既計劃就真係要現實少少

呢個想法諗咗好耐
所以先覺得好矛盾
唔介意比大家屌
聽完大家意見同經驗我都起碼睇到多啲

入面既想出嚟
出面既想入去
世界就係咁
你睇我好我睇你好

你唔好撚戇鳩啦

想做嘅嘢

Media mkt幾撚低賤你知唔知？

真係咁撚好你就一早做撚咗啦 洗撚考政府咩

唔好俾自己呢啲空閒嘅想法擴大 你呢啲完全係食飽飯冇屎屙嘅心態

你有興趣嘅自然會空餘時間玩 真係咪撚走 好撚高人工

利申 media撚

膠你老母
利申 Officer Rank

講多啲ia啲啦
幾耐先去到max point
同事黃定藍多
番工用幾耐時間
係咪唔駛帶腦番工

自己睇啦屌你老母

點解Design, Media 咁慘

睇你過衰款又咪當media 水泡科咁入去讀
真係有興趣嘅我諗都唔會諗住做入境呢啲九唔搭八嘅工
怪就怪自己當初求撚其揀一科讀

雖然engin 唔係好你好多
但絕對有串你嘅資格

睇你性格
懶人一定係政府工好做

老實講入境入到嘅話都算勁 平均學歷高同英文一定 勁

師兄 我行緊條路同你好似今年鯨大grad又係想做入境（為錢同穩定）

反工就係重複，反關口係唔方便，不過你預咗架啦。
不過升職可以住大西北，買車，好想走就學下野，準備錢移民，你仲後生好好計劃下大把世界
工作係為賺錢，呢個市況無路揀就唔好諗無謂野，亦唔好睇低自己，諗下點樣令自己多啲選擇好過。
好奇入境係咪做開關口好難轉文職？

成日會轉黎轉去
但好少文職位
有都唔輪到你

鯨大media有28k仲想點

"夠你食有少少淨之外就無"
你呢個學歷出黎私人市場撈唔洗諗 食都唔撚夠食

樓主想搵人認同
咁你不滿政府工
未辭職
做人最緊要唔好後悔
唔好乜七勿七

其實入境都係藍多

鯨大28k

趁未到中年快撚啲辭職喇
再過多幾年就想走你都走唔到
做乜撚嘢公務員
今時今日最賤就係幫政府打工

早排開新口岸真係年半有得act㗎呀蛇

鯨大 28k已經唔係高不成
我諗你同u同科既9成9人到左黃金期都唔會搵到呢個數
雖然出入關口好遠 但你應該都準時返放工
工餘大把野可以玩 想挑戰自己又可以進修

有冇考慮過考消防?

自問雖然學歷唔高
但唔係蠢個種人

鯨大果然易入難岀

你要走 我敬佩你呢個勇氣
但係你走之前一定要搵到一份人工同風氣岩自己既工先好走
揀錯左你一定後悔到仆街

私人公司黎講 通常要OT 同埋上司真係可以好似半澤直樹咁屌撚到你反皮
有朋友做私人公司 佢個同事前一晚留係office做到4 5AM趕起份野
第二日 比上司當即撕爛再車埋佢塊面度
叫佢今日一定要完成 跟住佢飯都冇食係撚咁做
我個FD岩岩入去做 嚇到O撚左嘴

第二 私人公司人工一定跳得慢過正苦好多
工程狗朋友同我講 同一個位 私人公司3皮 正苦5皮半再加subsidy

同埋正苦冇咁易比人炒 上位都係排隊咁排上去
私人公司 有時候生意唔好無尻啦啦就炒左你 生意冇問題都有可能無啦啦炒人 喊都冇用

其實我明樓主諗乜的而且確人生唔係淨係講錢 你講到翻呢份咁辛苦 咁多hard feeling都睇得出呢份工為你帶黎既都淨係得錢 所以會有揾翻人生意義既想法係好正常既 畢竟錢最勁就係可以令人做佢地唔想做既嘢
但係你要明白 現實係唔允許你咁做 你一辭左就一定玩完 人工一定冇依家咁多 工都唔一定揾到 最緊要係你身邊既人會比壓力你 可能你真係揾到份做落會開心既工 最尾都會做得唔開心 因為揾唔到錢
其實呢啲嘢又唔洗咁極端既 如果你係想係人生揾翻啲錢以外嘅嘢 你咪去試囉 最緊要係你依家既負擔未係最大 你未去到個個年紀 你就仲有時間去試 辭職係試既一種 但係仲有好多嘢可以試 你有比同齡更多既資本-時間同金錢 就已經可能做多好多嘢
興趣要發掘 唔係一出世就有張list show哂你呢一生有咩興趣 試下發掘自己鐘意既嘢 再比啲時間佢 睇下結果先再決定都未遲

無double人工都唔好走
出面一定俾唔到政府工嗰種穩定

有幾多人最後都係為錢為生活認命

膚淺低能幼稚弱智
就算份工人工高 一樣可以用工餘時間發展其他能力/興趣
點解要自己職業變成生活既全部？

我28歲做政府 心態同你一樣
仲要揾少你一皮

年半就有得acting 好正食唔正

等到外國制裁香港先唔做啦

你講咁多 你朋友 嘅資料, 小心害到你朋友

講真份份工都係咁 人生 不過睇得出你係想有發展 將來有成就記得照住細佬我

將來仲有宿舍喎，5%人工租金邊到搵？

極度懷疑樓主係米曬緊命

香港返工真係為份糧
樂觀啲跳point好快max同有得升
建議唔好辭
利 好難先趕到尾班車（差唔多40）入咗政府，感覺已退休

知唔知幾多人讀前景好過你嘅科
到25歲都無28k
就算有就做撚到佢仆街 無私人時間
更多嘅係返工返到 又無錢又無時間

你真係快揾啲quit啦
大把人做到認命想輕輕鬆鬆過日子
出面大撚把挑戰等緊你
食米唔知米貴

唔係專業/跑數嘅話 出邊搵28K好難

你就好啦人生贏家

得罪講句 我全職揸的士 特更 一日揸10-13個鐘咁計

呢個時勢 好彩有40k up 早兩個月咁淡都有25k 淨肉

何必打份閪工

考io

早淡咁淡都有25k 真係好勁，巴打點做到架

你依個學歷學咩人講挑戰
要挑戰就落樓下洗碗

樓主幾時死

做下生意仔
一邊打工一邊發展你另一份事業啦

28k 叫曬命？

樓主，入顏生工會吧

緊係唔走啦，到你三張野坐下坐下又七皮幾一個月，年年加人工，點走啊！你嫌悶咪訓多d覺，得閒煲下劇囉。

做私人工既所謂挑戰係個個月公司都話賺唔倒
下年加得$300 或減人工

其實淨係鐵飯碗依樣野
已經屌打出面7成既私人工
而且又有紀律部隊宿舍
或者公務員公屋
淨係依樣野，又贏多一截

無錯幾多人係表面風光做到主管級
可能拎緊35,6k 一個月
但經濟一唔好，第一個開刀
就係依班中高層
而且老移要求工作崗位上既增值
我估都唔會好似私人工咁多
基本上我見有身分證既都起碼2條
不過係睇早定遲比既姐

我明acting 係會比人揸春袋
但出面做野何嘗唔係咁
有求於人永遠都係賤過狗
除非你有一技之長，令人無左你唔得既
如果唔係你去到咩位博升職都係會比人揸春袋咁

其實點樣去做好一份工
好多時都係觀點與角度
換個方向諗，可能你會搵返當年出班團火呢

走咗，必定後悔

問返自己當初為咩做呢份工？

屌咁都呻
你咪試吓辭職睇吓自己後唔後悔

講真 我勁多三大fd都搵唔到依個數
佢地dse都30分左右

講真做Sia係你最好既出路

唔好走啦，做乜嘢工作都係悶㗎。出面環境好惡劣

吹撚到 人地散仔唔係主任
升盡4皮幾

唔好幻想咁多，私人工都唔會有咩挑戰性，你唔商量下就辭職分分鐘連女都無埋

你已經做咗好多人恨唔倒嘅層次
搞咁多野遲下俾女飛唔好怨

樓主你好命入境開咁多新管制站先有得咁早act啫，同埋你上counter有冇每個支那人都問清問楚嚟既目的先，本分未做好又唔好講到得個hea字

Sorry 我同佢唔係同一個職系，我用咗我人工會比較。

留名

做得打工仔 10份工有9份都係keep住做重複性+冇挑戰性嘅野㗎喇
首先要諗返第一下為乜要做呢份工
做入境 基本上都係個啲理由
睇住舊錢同宿舍
漁翁薩網乜野紀律部隊都考哂 博中求其一份
如果真係有目的真心想服務市民
就會直接考咗黑警同消防喇

未快有得act

試下諗 返工就係返工
只係為出糧
你嘅生活係放咗工之後
每日都要付出8-10粒鐘去換取放工後嘅生活
咁梗係做份高啲人工嘅工啦
到你第日喺私人市場做咗幾年嘢
到時想碌返入去政府 就未必有機會架喇

冇錢冇技能就認命啦

咩事 竟然唔係一面倒屌公務員

每日10-13個鐘一直踩 唔跟廢老去排 自己熟咩位彩數大 平均一日都唔過山 有幾勁？

on9, 講咁多你會辭職咩？最撚垃圾就係你呢d, 又要黃，又要入政府，又要呻悶又要呻咁就一世。你諗下你幾撚好命，響現行機制下你未撚comfirm 已經有得act, 唔珍惜一下自己有既野？
簡單一句，唔想做就辭職，唔好厭世咁款，入境處多你一個唔多架

25歲就2萬8 無壓力仲想點 當年我出離做徥萬一 做左幾年先你依個grade 仲要比人屌到暈

唔好辭
搵其他政府工咪得

睇下你係公務員要d咩
我自己要求每份工都要拎到d野走(skills/人脈/benefit...等等)
Grad完做左4年私人it工, 轉左3 份, 每份都sure學到野咁走, 依家入老政原因係為左拎公屋而入, 拎到就出返去重做it, 因為唔想供樓+合理化個樓價
做左2 年老政, 人工現時人工唔算高(pt 1x now) , 可以答係係政府我淨係學到如何利用堆砌文字黎耍鳩d市民
所以, 拎左公屋,.解決到住屋問題, 人工keep住私人公司搵2萬左右好夠食

十年前sia頂薪都係三萬左右
依家都有四萬
出面竟然可以無咩變

你個situation好似我
我又係25歲 office工 25k
而家想辭左佢去英國wh搏移民

試下啲2a3o既officer 好多都鐘意請ia 人工減啲但唔洗無限輪班

我覺得你自己已經好清楚你嘅選擇
而家其實除左錢之外，你都無乜留戀
趁仲後生咪去試下囉
只要自己狠得下心，捱下窮
可能有另一片天
唔得咪再考過公墓員囉

出面人工加幅永遠低過公務狗，

幾年後差距巳經成條街咁遠，

巳經未計呢幾年出面應該要凍薪

政府工就係消磨意志
無聽過邊個職位愈做愈有火
只求平穩跳pt咪留下囉

快d辭職啦咁，唔好等

咁咪辭職搵份私人工試吓
試完你就知其實份份工都係做重複嘅嘢

我做sales嗰陣係開心啲 有挑戰性啲
但就無乜私人時間同壓力大

每個人追求嘅嘢唔同
想辭咪辭 唔後悔就得

可能有啲人會中意呢種平凡生活
但有種人係不甘平凡
唔通人生咁一世？
係同一個環境做同一樣野到65歲都咪話唔驚

你係香港生存，人生就係咁冇色彩
建議工照返，但留力留精神，享受下工餘時間

最最最重要係，唔好俾套官僚制度令你冇左良知變藍

想試其他工，咪問下Frd返工返成點呀

你可以試下問，返工好冇玩
肯撚定問十個人，全部都答一樣嘅嘢

但你仲咁後生

繼續做，做到首長級，改變你個組織

有咩工做2年pt1x又拎到公屋

騎牛搵馬la e個時勢除非你有家底 有技能
否則你出去做番本行 自己都養唔起

到時就考唔到，然後發覺呢幾年浮浮沉沉浪費晒

出面閪到爆
其實都係由萬頭升到萬中仲要好皇恩浩漡咁

我覺得大家都係一副過來人口氣
樓主其實都好清楚自己想點，求安慰啫
俾佢自己感受過，將來先無遺憾
即使將來後悔都叫自己做過主

咁巴打職系都起碼中層
勁

本身有咩目標？
除非對一樣嘢好有熱誠，
有熱誠到你依家放工都會有興趣去做/學更多嘅嘢，
唔係嘅話，去邊度返工都係咁

走左你萬8都搵唔到

快撚D啦

辭職之後點？眼光放大d 諗左後路先
可以再讀返書？而個專業可以係邊度都搵到食

又一個急不及待想玩玩嘅鯨大人

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

你唔走，永遠都冇得走，當你拿晒d津貼後更加唔會走，而家冇技能，私人市場冇野再岩你，而家好似好危，但有危先有機

唔好咁衝動
其實份份工都咁 你打工打得少啫
多啲課外活動
就算革命都要人要錢 賺多個錢對自己都有好處

this hk
到時錢又無
工又閪
女又走埋

唔好做 手足係入面做自己做到既野

打錯
唔好走

遲左職先再討論

想穩定，不求上進，冇乜良心可言既話，就唔好諗咁多

想將來過得開心D，就建議你仲算後生，工餘時間學樣自己鐘意既野，最好用佢黎謀生，算俾條後路自己

錢，可能好重要，但你仲有幾廿年要工作，係咪接受到幾廿年都做自己唔鐘意做既野？

同樓主一樣 21歲入職已經3年 搵緊26K
24歲仔好想睇下個世界
成日諗如果當初做幾年空少
27,28先考政府就好

叻嘅人由細叻到大又真係你ff嘅

政府工鍾意後生比佢Train用耐d
你28歲考同你21歲考比
機會係細左好多

ff條女俾你同事屌，一路叫

新老公好勁，勁過舊老公

首先你要搵到一份唔悶既工 係香港
唔係既話你每年會開一個post

真心覺得唔啱咪唔啱
咁多人屌鳩樓主乜柒乜柒真係好撚好笑
自己人生自己負責
成班網絡垃圾教人做決定咁

標準答案：玩你老母

挖公僕藍絲黑材料 比ombudsman apple/推佢地落台先

樓主唔想為政府效力
你唔鼓勵
仲要恥笑樓主學歷
同藍絲有咩分別？

所以你成世都注定係垃圾
唔死都無用

搵政府錢幫趁黃店

另做鬼收下料放下水

做夠10年，
拎埋政府嗰15%至走，
袋多幾廿萬

叫佢留就叫心地好呀？

有quali就考下海關，入境 officer 啦，考到30歲都唔得就可以收皮

收工就develop 下d 生意機會，好過你諗轉行，打工都係冇咩出路

有自己生活都叫麻醉自己

冇得即拎

其實就算去左第二個地方工作，都會係一樣

想挑戰自己可以試下做cs

人人比人屌老母

好有挑戰性但得萬五

會ot，收工之後除左訓教唔會想做其他野

officer都咁on9
之前做prsc recruitment reception同d cia吹水
已經講緊新人未過bar就act sia

28k,max三萬幾仲有得升仲想點

查實你份工可以準時收工已經有多左私人時間做你想做既野
出面啲工仲少私人時間

問題唔係份工度，打工係咁
問題係你工餘未搵到有意義的事來做

返支那話退休囉

人地嫌悶呀

你係入面磨咗3年
你覺得你係私人市場仲有競爭力又搵到咁上下人工啲，咪出返嚟
不過有嘅，當初就唔會揀政府工啦

有咁既諗法屋企都唔憂柴米，你咪試下追夢囉，五年後唔後悔就得

典型嘅眼高手低，試吓唔好自命不凡，9成人都係高不成低不就，知足la ching

辭啦

我都想問…
兒登仔想像力真係豐富

同我有啲似，我都係想轉工，份工真
係好撚悶
但以我ive仔學歷，出去冇咩可能搵返依家個人工

個編制真係ON撚9
難為其他職位10年-20年先上一級

理由係因為悶

Resign 啦垃圾，唔好阻住個位

叻你考左io啦

講到尾就係鯨大+media
就要知足
入到政府都已經係bonus
唔好理其他需要
咁你唔撚去考黑驚
宜家經濟差
睇你個款可能連鯨大都無

支持，搏盡無悔個位我黎頂

依個時勢入到去就唔好諗喇，出嚟做私企又Ot 又低人工

入咗位拎白卡掛

又係啲後生少少，搵到30k，以為自己有能力去出去搵大錢/搵理想

又唔諗下出到去你可以做到啲咩？見你有個comment話出面做幾年都會搵到兩萬幾，真係笑而不語

簡單 搵到比而家低少於3成既咪走

完全明白你既心情，政府工的確唔適合你

當年我都係25歲出番私人市場，過來人同你講，走左出去人地會當你負經驗，係需要磨番幾年再去番呢個人工，同同輩比會有一段時間差一截

當然你問我有無後悔，好好彩我上番某個當年頂薪都無既水位，學到既野亦多過入面好多，所以我答無後悔，但係出到黎私人市場無野係guarantee

我假設你有能力或者出到去好肯學，但係而家私人市場大風大浪，咁你重新再上既時間就會更長

呢d野問公務員同事無用，佢地既mindset已經同你唔一樣，要consult搵番出面私人市場既朋友仔好d

想問入境易唔易攞宿舍？

交租洗唔洗錢？
養老豆老母洗唔洗錢？
發展個人興趣洗唔洗錢？
做住份工先發展到興趣先走得唔得？即刻走出去樓主有咩夢想要實踐？
樓主既*其他需要*就係一份唔悶既工，你有無好介紹？
左一句網絡垃圾，右一句踩低人學歷；成熟少少好唔好？出離做野未小朋友？

連登多on9係事實
2年pt1x 拎公屋
真係當人地on9咩

仲後生，做多陣，到好景而你ready 好先走lo

ching 明白你有理想衝勁，同唔想幫個19政府做嘢
media科出返黎做嗰pathway你清唔清楚先？

再比較返而家份job份人工
第時生活點

同至親傾完，得就go
keep住而家咁，就要令自己份工有意義，或者扮工

努力 巴打

係嫌悶唔會磨到話probation先想走啦
出面私人市場黎黎去去咪都係做個啲 一樣都係悶

樓主 我支持你辭職。你仲有40年要頂，最緊要自己開心

其實出面好多工都悶
仲有好多no paid ot
建議樓主可閒時搵興趣做/學

紀律部隊唔少30+ 35+
不過30幾歲入行
要俾20出頭d師兄點你做野

進修下自己，搞下副業，然後覺得ok果時先走啦

老老實實
唔好將你自己嘅問題擺落樓主度
你覺得樓主真係on9到唔諗呢d問題？
得你先諗撚到？
你屌鳩我同時係屌鳩埋樓主
講撚到樓主個問題不設實際咁
樓主有諗法知自己想要乜咪做
佢宜家唔想要穩定咪走出去有咩問題
人生唔係one way trip
入老政做野係養撚到個腦諗野成個弱智咁
樓主有覺悟知自己想要乜咪得
認為人生只得錢同穩定嘅
去考黑驚啦屌你

討論下姐 relax la

討論都要有層次架大佬
回覆全部覺得樓主學歷唔好
考到入政府已經人生光榮咁
又講到人生得錢同穩定
樓主只求呢兩樣野就唔會開個post啦

上得太多連登上班台
以為私人公司好好撈
事實大撚把人 撈到30歲都唔過20k

成25歲人都咁幼稚俾咁多藉口自己
想辭職既原因唔係因為有第二個plan
而係唔想繼續而家份工

真係做到嘅人，一早坐言起行啦，仲上連登問咩⋯

其實你睇清楚樓主講咩未？人地打左好多個因素出離想人幫佢整理下
你既point 就係樓主既"其他需要", 但樓主全篇野有無講過自己有咩夢想要去做？無
仲有你成日拎黑警離講， 等同你"話去打劫啦既然咁等錢洗" 根本離開左討論既範圍， 唔好成日覺得人身攻擊人就好勁咁，你係有point 既大家一定撐你

呢個又真
認真左tim

妖 你食屎啦 身在福中不知福
人地失緊業個啲實屌撚死你
你搬屋搬緊啲你返工個到囉

讓個位出黎囉
讀個垃圾學位袋2萬8人工都唔珍惜
出到黎得返一半人工咋你

其實連樓主都冇咩層次，佢一味淨係唔想悶，但冇實際諗過想做咩，冇plan

你自己都係bu姐
分分鐘人地低你兩分咋

講到出面打工好好玩咁

唔好走 為生活就忍下 人生就係咁

香港人最識踩鳩人學歷

其實有唔少學位主任做兩三年就有機會升，好做過EO

25歲28k
擺明串緊你地
下年跳一跳pt已經3皮

豬粒阿sir你咪撚柒啦
唔識行情又係到鳩up
年半上pc聽撚過未呀?
貼糧單出黎為咩？
如果係部門規定 你搵返isso/isso/idn/idc出黎 大家研究下丫

利申 R and F

你走左就多一個機會俾藍做政府工

多為父母諗諗

有，但都應該係極少數有牌/專業職系
基本上依家大路職系都起碼Max point左右先有機會升
除非好標青啦

不過入到主任級 唔升都夠做啦

有晒生活都叫麻醉自己？
好多人返份閪工仲要無晒自己時間呀清
好老實講
一FG就做正苦工都唔知係好彩定唔好彩
你入得去就好難出得返黎
年紀漸長你嘅責任負擔只會越黎越大
所以好多嘢真係趁畢業就做
我就快25歲都係得20k
好想搵多啲錢

我明

除非你真係好肯定辭職之後會去做咩 想做咩 唔係嘅話都係算吧啦 冇目標 去邊到做都一樣

返工有趣只係你對世界既期望
善用下放工時間做有意義既野

可唔可以講下你第一位朋友係邊行

識唔識呢兩條狗公淫娃

樓主真係弱智 以為自己出去可以搵到依個人工？

認真答你，咁你辭職之後有咩打算先？諗住做d咩？有咩目標/理想？

見你其實都無講過呢d野 一味話想搵挑戰

垃圾，搵工時唔考慮深楚？ 讀屎片
做過公墓員，出返私人公司做，叫價低兩成

唔好辭，唔可以再減低公務員黃既比例

咪on9啦你 係都遲D先啦
而家出去先乞食係咪呀

上連登公開自己係鯨大Media搵緊28k想Quit
樓主真係開壞左個頭
不過都明樓主諗乜既
做政府工就係「咁就一世」
準時收工，比其他人易儲到錢，穩定唔洗比人捽數
所以唯有擔舊錢去多d旅行令人生有趣d
果d咩放工搵野學都係呃自己
放工學野最多咪一兩個鐘
仲要個人已經攰到仆街 學左都未必用得返
你返工係講緊八到十個鐘甚至以上
如果你對工作內容係有期望我勸你盡快Quit
你出得返去既時間唔係好多
你人工愈跳會愈高
而到你結左婚只會需要更多錢
同埋你本行既空白期只會愈來愈長
全部都係你Quit既阻力
既然點都係比人當無經驗 就點都係愈後生走愈好

仲要OT到冇晒私人時間......

屌好撚真，你打段野完全可以apply埋係我身上。我讀完asso出黎，做政府d外判工攞2萬1（岩岩升到2萬2），我又係無咩career planning

係香港，無錢什麼都不是。有時你搵到錢，用錢去買快樂都係其中一個方法。無壞既

unpopular opinion: 搵到就走，條命係你嘅，得一次機會。

咩自己叻唔叻，咩有冇挑戰，係你決定，唔係兒登仔決定，同你自己先知道自己上唔上到位。

做自己好厭倦嘅嘢，你唔會有熱誠去做。

利申：29 個人唔叻但知自己做緊咩
間U好你少少 多你幾k

建議你工餘時間進修下
學下投資
諗下有咩想做

過多幾年跳出黎
搵少左都好 投資搭夠

你可以利用啲錢去創業，開返黃店，貢獻返比場革命

我最近都有同樣想法
24搵緊33k
但總係覺得搵唔夠

鍾意做緊呢份工，唔覺得悶，純粹想搵多啲

no offense 你同啲搵1xk嘅人傾訴冇撚用，佢哋一定話你唔珍惜bla bla bla，但過多幾年，2-3xk，根本唔算得係乜，你揀啱條路再進修博殺先會邁向5-6xk

可能佢同警甴比20歲讀完毅進passing out都搵26 27k 得閒吸下毒叫下雞
返工打細路好有挑戰性掛

出到黎私人公司都係做重覆無聊嘢 人工又低一大截 又無宿舍已經輸九成 仲要係咁OT
走唔走自己決定 但希望你諗清楚 你仲有其他人要顧（女/屋企人etc）

政府工我覺得係30後要穩定先去做
9成30前入左果D都覺得唔係太頂得順

前提係有得揀果D

On9入政府重諗住去外國跳番香港私人工都難喇，你估你喺ao咩

好明顯鳩up當秘笈啦佢

屌你老味
成段好似扮嘆氣實質打晒飛機成地精咁
覺得咁無挑戰性一開始就唔入政府工啦
一係依家quit囉 返工輕鬆兩皮幾仲想點
放工又可以有自己生活

最尾果句真係無撚有錯

平心而論 你而家做既野係好簡單
但你點知道自己有能力
再講你係叻既就唔會幫辦都考唔到

盡快考返公務員位，讀返個學位，留意相關既私人市場職位，都係呢d啦

又有幾多工唔悶唔重覆
有果D你都冇專業啦
一係再讀
一係認命
再唔係你唔好霸住個位好多人想做

真係好多人咁諗
個挑戰係點樣唔比人炒

考ACO計埋年資會多過15k既

唔好FF啦

BU仔笑人OU

問同學做緊乜咪知囉

走喇你
出去感受下

有啲人quali好過你但搵得少過你仲唔甘心啦
出面捱過可能好啲？ 25歲啦唔好咁中二病啦

起哂鋼咁，層主讀鯨大？

考io係有叻仔叻女
但唔少io因為有樣先入到講野都未講好 Briefing講到1999

樓主如果靚仔可以一試 機會大好多

認真答你我做工程識得一個同你差唔多背景又係入境acting，佢為追夢讀建築設計，做左幾年野都追唔番入境人工，仲要係d垃圾工程公司做呀4，佢自己都後悔莫及，你一走就好難搵到咁既人工，同埋走左係咪做到你想做既野呢，如果有得準時收工不如收工做自己喜歡既事仲好

讀垃圾top up
但搵緊3皮
最撚憎人踩鳩人學歷

個個都叫唔好轉
我會叫你䀆早轉
無錯人工係好，結婚仲有宿舍
但其實你用命換錢
你後生還好
你老多小小好多毛病會走岀黎
因為你成日捱夜，訓無定時
以前睇過個統計，
好多紀律部隊退休五年內就死左

一係傻既officer/一係假膠
政府難怪做到咁撚樣

我覺得睇你自己啦 你咁大個人一定知家境
唔使等你開飯既 即管做你鐘意做既野
等你開飯既就準時出門口番工

公墓園尤其低層，意義一定冇
但係低層多數都準時放工
你有工餘時間去搵人生意義
事實係香港唔係咁多人可以用興趣搵食，或者係工作到搵人生意義
諗清楚自己想要啲乜野，對得住自己就得
唔使同人交代

Btw 你真係要係工作搵到樂趣，又唔使等你開飯既就打定信啦
過左3年要3個月通知期

利申 低級公墓園

貼糧單真係笑撚咗
做乜鳩

入境老散三年邊有28000

但佢一貼贏撚左

望下你身邊啲四十幾歲啲同事

日日番工等收工 做既野又冇意義

咁就係正苦做一世

覺得啱既野又唔做得 啱既野又唔講得

為錢為生活 放棄曬生命其他野

政府工 就係咁

office工同civil servant個opportunity cost差好遠喎，佢而家係guarantee有4/5萬，65前 medic同accomodation喎，仲有perm後15%CSPF，如果冇8-9成把握，佢留好過搏移民

作為一隻公墓猿，我會覺得除非你有機會離開香港，否則都照留。
唔會無位置畀你發揮既。因為公墓猿有樣野好就係準時收工，收工之後你可以去發展你所長，運動方面，藝術方面，投資方面，好多野你任揀。做私人公司你想有時間發展你所長好難架。
咁你話有d野你要申報，係。但只要果樣野同你入境處工作無利益關係，照報囉……無問題架。
我識有個做eo，閒時寫影評賺稿費ok架播……佢個job 同影評無關。

做住搵d興趣搞下 投資下
出去搵唔番呢個價 除非你好叻

利申
老過你既失業廢柴

支持

三大都未必上到 幫辦
你就去辭職

2萬8都唔高
咁搵1萬6個d點算

唔知就問下人，翻總部無R&F?
唔洗帶team離地到咁樣

佢得廿五歲咋喎，咪當由0開始囉
威權統治加威權公司，將來自己同自己D仔女仲要接受洗腦
支那咁妒忌香港人，一定好快CUT晒D福利，根本係爛工一份
POPO已經REFER緊仔女入大陸讀書喇
你無黑社會咁嘅本事入正苦做係送羊入虎口，表面風光
仲有，做正苦D人都好黑仔
我識個個正苦D人一係唔生仔，個個生D仔出黎唔係過度活躍就自閉症
有PENSION又好易臨老炒魷或者工傷，怎至死埋
總之同支那有關係嘅都黑到爆，外交內政都係

好多野唔係睇actual果浸嫁

上比老仙揸撚爆個袋
下比要睇ico面色 隨時追住佢黎掟

紀律部隊幫辦 IO最撚惡做 性價比最撚低

真係唔見過鬼唔怕黑
好多人ff私人工就有挑戰有意義
屌你
如果你覺得成日要ot又賺少d錢係挑戰既話
依家做埋你同事果份無11個鍾唔好放工
再每個月捐一半人工出去啦
好有挑戰性架

你無學歷又無技能又無野想做
你估你係李嘉誠咩
可以走到幾遠阿
你唔想咁就一世
都好多野可以做架wo
你準時放工d時間
鍾意開網店就開網店
鍾意練波做運動就做
做老闆又唔夠遠阿？
唔係好鍾意挑戰架咩
做老闆夠挑戰性啦掛
咁做運動去參加業餘比賽又唔夠成就阿？
咁你想點阿大佬
咩都唔岩

屌你老母(呢度學既問候語)，身在樂園不知福，我大尊畢業，做佐四十幾年野，退休時刀同你差吾多人工。一生人最後悔既事就係兩次離開政府工！

未必讀書唔叻就等於蠢既，有人聰明但識著壞人變左唔讀書，大個左識可以改變

做過私人工就知有幾西
我18年grad第一份工港資
已經明白點解個個話要入政府
Fg人工唔高但要你十項全能
日日做10粒鐘都做唔晒
仲要拎返屋企做
唔好自尋煩惱啦巴打你
而家出面不論Fg定係一間公司做左十年廿年
都可能俾人炒
你呢份人工高又穩定仲想點？
香港做野只係為錢
講興趣十個有九個都乞食

真係好撚柒
潛啦好嘛

去到口岸返工
痴撚線公司

比起其他officer IO算舒服㗎喇
係晉升機會差過其他少少

如果同ico比
我覺得ico個性價比會高啲

你諗下Quit左仲搵唔搵得返2萬一個月先算啦

3年後轉崗位咪有新鮮感囉
你估一世座悠位咁著數？

鮑大media都有份工,算係錦la

市道好啲，搵工易啲嘅時候先至慢慢辭職好過啦

唔好辭啦 你都係一時衝動姐 冷靜下
唔好以為出黎私人公司做就有得捱有得上位
呢啲都係睇彩數 大多數情況只會俾你份政府工更加消磨意志
日日俾老細當你狗咁使 OT到傻你估好好開心咩

如果你話自己好有目標 想增值自己讀master 然後做邊行邊行既話咁就自己決定要唔要跳出comfort zone

但如果只係諗住求其轉份工 轉換下心情 你就千其唔好喇
你第時一定會後悔啊

做落真係覺得好悶
翻工就不停做重複嘅嘢
份份工都係咁咖啦
你唔洗take opop可以坐到放工
咪算係咁囉
好似人生咁樣就完
係咖啦 你一走 就唔洗指意再入返
乖乖地做足40幾年啦
我試過同自己講 做緊嘅嘢係為社會市民服務
呢個仲好笑
FIB個時係咪要真心到咁講先入到

你入得紀律部隊 就預左無技能
你憑咩走出黎搵其他工
好話唔好聽
office boy換水 filing 用excel都勁過你
仲夠膽諗走

返工悶係好事嚟喎
留返D精神收工做自己嘢

你自己諗下除咗NGO同政府 邊度會唔睇表現都有人工加

G持你手足

樓主係典型FG 未受過私人市場洗禮直接入左政府
呢一世永遠都對私人市場有憧憬
你唔試過你一世個心都會籮籮攣想出去
不如你而家求其搵份PT體驗下先講, 咩工都好
當你搵份M記收銀
你先會發現企足一日原來先得幾舊水人工
又要受老細同同事氣
D客見你做M記又睇你唔起
咁你先會發現自己身在福中不知福

前面有巴打講得好啱
如果你畢業出來係搵到media優厚工作
你而家就唔會做緊政府啦
同埋香港media係無肉食, 有同事做到差唔多40先得25k
先做到叫xxxxx manager 咁, 但成個部門好多manager title
如果你係諗住求其搵份文職, 更加無可能啦
而家出面咩環境? d人為左份工9k都肯做
講緊仲係要OT, 得7日AL, contract based
無bonus, 亦唔會有得升, 亦唔一定同你續約
呢D係咪你心目中的挑戰先?

話份工悶, 出得來做咩工做得耐都係咁架啦
如果有份工又有趣又好PAY又唔係專科requirement
都唔輪到你做啦下ma?
俾鮑蓼翅肚你日日食, 你都會有一日食厭
其實如何面對一生工作咁悶呢個話題, 都係一個大挑戰

我建議樓主應該善用自己份工搵到的錢同福利,
去培養更多真正自己的興趣/進修, 提升下生活質素仲好啦

出黎做過野 特別係做港資既就知點解咁多人想入政府
樓主起碼放工有時間做自己鐘意既野
港資直情放工都要做公司野

好興見到幾個比較撈得掂既例子就話大把人xxxx
d學生哥FG睇得多真係以為私企咁好撈

做救生員 好撚free

已quit, 入咗公墓

原來鯨大都不如
唔怪得咁自卑
咁你學歷真係渣嘛
三皮都打飛機

樓豬身在福中不知福
未打過私人工先講得出呢d
使小d 儲起d錢 大把時間俾你諗做乜

就嚟三十都只係你一半人工。齋從錢同安定性方面睇，唔好戇鳩喇ching
你不如試下搵下工先，睇下叫到咩價同做到咩再決定喇 返shift 要就時間見工分分鐘唔洗請假。
同埋你儲得咁上下錢，投資又好做下生意仔又好，唔一定要成個人投入份正苦工架嘛

咁既workload咁既人工仲想點
自問係人中龍鳳唔信邪既 咪跳出黎體驗私人市場有幾好

係呀係呀
我無話過自己勁
但唔會踩鳩其他人學歷

大佬
你quit左搵份皮5ge工做

小心激死老豆
女友去走佬

逗住28k呻悶，你叫我e d aco 情何以堪

你無職升, 你一個月做幾多個鐘呀?
人地坐係到發呆, 最後都係搵到5萬, 工時係你2/3

樓主仲後生，做政府又咁多free time
可以每年都俾d目標自己
考吓唔同嘅牌（教練，潛水，電工，私人飛機...都得）

太得閒讀個master洗底

再試下內部升/轉去第個部門做officer級

升唔升到唔緊要，最緊要人要有目標
遲d有咩冬瓜豆腐都有一技之長嘛

你假設左其他工好撚有趣無壓力

岩岩先係fb見到呢篇野，假膠？

你自己知自己咩料啦，唔好諗d 無謂嘢

你真係水鳩人唔使本
讀鯨大有撚競爭力出國 睇佢都唔似樣讀專科
衰d講句做廚去外國都會大競爭力過佢

做人唔一定只有工作，你可以有自己其他志趣同夢想
而現實係出面既工可能都係無聊兼辛苦同人工低
覺得幫政府打工內疚咪捐多D錢，有好多其他途徑發揮
你係社會職場入面有比較好優勢應該諗下點樣可以好好利用
各有各做呀巴打

巴打，有穩定收入捐多d錢
滿足感可以係第2 度揾
出到去做到隻狗咁朝不保夕又返唔到轉頭仲慘

變通下啦，你仲以為港苦係以前嘅港苦咩
你仲以為出國條件係以前咁咩
香港人一向有競爭力㗎啦

咁你仲想點?

入境SIA個位仲多過IA,個個入到去做年零就輕鬆acting，你搵下仲有邊度可以咁

建議辭職
幫港共打工即係剝削香港人

笑L左點解會諗到D咁既計劃, 條友知唔知公務員條隊得一千個位度, 起碼排十幾年

可能佢係第一級標準表呢呢

我明呀， hea下hea下甘就一世， 你問心係咪甘心?
不過有得就有失， 個個hea下hea下又加人工，你會唔會到時後悔

我係私人市場入黎，做野仲同以前一樣好搏好有效率，不過見過周圍同事果種做唔做都三十六既態度，我開始反思自己係咪唔駛做到咁efficient

樓主你屎忽撞棍入左去政府，就唔好晒命啦，其實你都仲係好廢，垃圾rank and file, 唔需要係呢度搵滿足感。叻既就唔洗打政府工，仲要做散仔。咁叻既出去私人市場搵挑戰囉。

新入職兩年先岩岩可以遞form
遞form 當攞左?

笑撚死你睇吓自己乜嘢背景學人講夢想？
你考到呢份工已經係要還神

咁都仲要諗？

聽落好爽

做私人工最大挑戰係
你唔知幾時俾人炒 所以要搏表現

仲要起碼追返幾年先有機會追返上28k
到時你入境既舊同事已經唔止呢個價

你覺得悶
不如係平時做d有意義既野仲好
捐錢 做義工 學新技能 搵下新興趣 孝順下屋企人
覺得要拼才會贏既話 不如學投資

講條鐵咩
做得政府野都係為人工

如果入境 警察 月薪一萬蚊 你估幾多人去做？

收到你想要既人工 你又想要興趣 要理想
如果你好有料 未試下出黎做其他工

其實你做邊份工都係一樣，做做吓你都會呢個感覺。
所以你一係就做老闆，一係就做好高風險嘅工，或者揾一啲人工夠你食三餐嘅工，咁就滿足到你而家覺得日日都好似copy 咁嘅日子

只要你年紀大返少少
有返少少負擔就唔想有挑戰
只想平穩

除非係移民
否則唔好辭職

25歲 2皮8已經贏超過8成同齡仲想點
大把人3大8大grad
出嚟比人屌到暈日番十幾粒鐘都係得萬零蚊
搵二萬搵一世 到老仲比人炒撚埋 大有人在

辭職後想轉咩行？做咩？
連目標都未有就咪鬼辭啦

利申：裸辭左一年，仲做緊廢青

師兄唔好玩啦
做多幾年正埋sia
結婚已經可以抽宿舍
你出番去
肯定30歲搵到30k以上
又有間屋仔住？

你係有火既
大把政府工可以考上去

鯨魚做到咁成就已經唔錯

入境人工咁高嫁原來

第二行我明啊，就好似一畢業就已經勞得好過晒大部分校友，有啲無目標嘅感覺。但你問下佢哋？絕對無一個想捱得咁辛苦，除咗係追尋緊自己夢想嗰啲。

你知唔知幾多人想返工無風無浪準時收工？返工OT好好玩？驚份工做做下俾人炒好過癮？你一路做野，一路諗收工做d 咩，玩d 咩，手上工作好難會做錯，幾多人恨都恨唔到。你收工去睇戲、去玩、去訓覺，好多人都未走得要做埋d野。

不過既然你咁有大志就快d 轉工啦，等其他無人生目標ge 人頂你個辛苦位啦。

如果真係想為社會貢獻，真係想追夢嘅可以出去搏下嘅

樓主應趁後生辭職 感受下其他工有無趣 悶唔悶 應該好快搵到答案 好過你宜家心思思 驚咁就一世

隨時出返黎搵得1萬頭，仲要做到仆街，你真係ok?

係連登黎講樓主份工一定係垃圾
又唔過50k又無野學重覆性高貢獻唔到社會

現實就係人工已經高過九成人仲有得排宿舍準時放工

係連登班傻鳩覺得自己屈屈不得志
以為自己係人中之龍無人賞識到自己既才能
仲可以貢獻社會
事實只係其中一個齒輪

Go ahead
唔後悔就得
但你多啲做私人工既fd就知出面一鳩樣

你冇咩資格講呢番說話
都就黎30歲做人唔好咁不切實制

埋站頭 輸時間輸死你

應該慶幸呢個post 9成巴打，都真心覆你
好好諗清楚先。有計劃有能力，邊度都有你發圍既機會

起碼我收入搵定 日日坐 有5皮 經濟一轉差就俾人炒魷啦 再者我中五畢業 乜撚野工有5皮又唔洗做啊

你真係頂唔順就去做決定
人生其實好自由 無話一定要點樣行先叫岩
Btw 會有呢種諗法既人應該100個人有1-2個咁

同路人，但我做緊惡位
如果樓主而家個post純粹係悶，就真係唔好quit
學樓上講發展下其他野，到有少少起步再走都未遲
我做緊惡位諗走都諗咗好耐，出面市真係差
就算你決定要走，都唔好裸辭，出去見下工感受下個市有幾閪，出面壓價有幾勁，可能諗法會唔同

一樣25 得point12 可以點做先上到樓

你似想曬命多d

又出又入？

Band3 出身 依家身邊24-5歲，身邊u grad asso ive hkdi 乜人都有，好似無人低過20k

想知邊行係做10年無20k？

懲教真係唔好做
又遠
日日屌犯打犯
做落個人都燥啲

要渣13個鍾車唔好拎出來講啦

讀OU media畢業都搵到28k一個月係度呻份工悶，返去食蕉喇，你呢d學歷，出到私人市場有office工肯in你都難

25 歲就有得ACT
OU入 仲走???走得去邊阿

唔介意錢既話可以， 但係如果覺得自己有能力可以揾番同樣人工既話，我勸樓主要訓醒

呢d環境有得開 仲想點

其實你想要嘅係咩？做生意定照幫人打工？

靜反抗
唔使走

同樣都係鯨大media嘅科畢業
做影視業啲西客成日指指點點 樣樣都有限制
冇樓主想像得咁熱血同自由
畀我揀多次 我會搵份高人工嘅工 放假再約朋友出crew拍自己鍾意嘅嘢

兩年幾有28k咁高pt咩？

pt1x 人工三四皮攞咩公屋邊有你份

你係叻定唔叻嘅人先

用佢地logic
你一係要踩鳩人
一係就要俾人踩

但唔關學歷事
識大把人hd ass會串返人非八大

我會建議你
工照返
工餘時間發展副業又好小生意又好
穩定後先辭職

真心on撚鳩
學歷好唔好
都係出身問題
出身唔好
唔代表唔可以選擇自己想要嘅野
下鳩下串鳩樓主ou嘅人
真心想知佢地學歷幾撚勁

師兄好撚勁

其實咁多人打咁多字點醒樓主做咩？

拿，我就絕對支持樓主你去追夢，尋求玩hard mode 既快感既～

Quit 完之後樓主可以save 低呢個Post, 係私人市場撈返1/2年再開返個Post 黎睇

呢個post 9成9幫班黑警答曬點解佢地愈黎愈狼死
同咁撚忠心

巴打咁做先係王道

樓主講左咁耐份工悶，
好似無提過轉出黎想做邊行或目標
呢d 9成後悔

儲個錢 留意下潮流
搵樣野要玩得專玩得精 變成自己專業
話唔定殺出一條血路

捐下錢幫得就幫
盡力
好多時都身不由己

下
事實係咁
唔通為正義感咩屌

Hi 國家幹部

份工悶同份工邪惡係2回事

有冇諗過因爲你只係考散仔？點解唔考主任級

聽講而家sia舒服過ia齋睇部機做人實無死 電腦搞掂所有野

淨係無OT 已經好過好多人 你做返私人市場包你頂唔順

辭職啦
讓返個位出嚟畀其他想做嘅人

番工悶都係其次，番工老西咁遠 真係on99, 來回搭車左無左4 個鐘。好彩既就派到個近既關口，唔好彩就....

讀書都要諗清楚想讀咩 讀完係咪真係如你所諗會搵到想要既工作仲要人工唔差 你而家既起薪點分分鐘專業人士都冇 識人拔尖讀醫 畢業係公立醫院做職業治癒師起薪都係得兩萬四
仲要你女朋友等到你讀完再出黎由低做起再捱到草到錢結婚
仲要連讀書既錢都冇 讀完又要還學費 而家唔辭職一路做到頂薪成4萬幾 邊度搵

神探

你自己咪又係踩鳩人垃圾洗唔洗咁撚激動

可能講得唔清楚, 見好多ching誤解咗
依家先第2 年, 梗係未有公屋拎啦, 所以意思係等拎到公屋後, 解決左住屋問題, 就神仙(當然有可能收皮派到隔離係潑屎屋)
至於幾耐先拎到, 就睇上2次 result, 如果簡d新界樓, 2~3人單位4.5年年資就ok, 平均新界平均5~6年年資, 九龍/港島就真係算鳩數, 要20~30人

你用時間換錢姐 ia講緊一星期44小時 年資到就穩定果份糧 仲未計其他福利例如宿舍睇急症果啲

好羨慕師兄
三大grad跪求做個ia都心足

新界屋有咁快？

有, 之前都有巴打share過出黎, 綠表就一年比一年耐, 最新要9年半, 公屋隊仲快過綠表隊

IA 其實有無DSOA?

巴打 以後唔好再爆咁多bg derail

我覺得你可以喺呢段時間研究下有冇freelance收入 甚至儲多幾年前創業 或者秘撈搞online shop
到時就唔怕quit

ching degree做散仔
其實會唔會好似哂咗咁?

利申報咗 個人冇大志

今時今日Degree仲有咩特別有中同讀cu都做緊老散 入境而家入識九成都degree

入到來仲有大志咪博其他好位 識唔少人轉左唔同部門主任位

轉工就無謂，兼職自己攪生意，賺到錢咪唔撈，輸曬咪再黎過，政府工唔炒人無得輸，最緊要唔好借錢

收到 今年FG已報入境 海關

考IO囉

係連登唔好講夢想兩隻字

你係要拎公墓員比較邊有得比？我拎黎同私人公司比 而且冇入息可以申請公屋窩

公墓員一定贏架 過多兩個月自動成為共產黨員

咪就係 有得act已經好好

利申: 隔離部門

所以再講多次, 岩岩畢業乜都要試, 試下唔同行業唔同工種
因為你唔試過唔知做公務員係幾抵玩

返shift辛唔辛苦？

屌 讀書果陣做pt仲撚辛苦唔諗發達既話公務員無得輸

巴打你media係咩科先?
係電影?攝影?動話?
當初點解會選擇讀呢一科? 又點解畢業之後唔做番呢行?

就係想知做咩工第2年pt1x仲有資格拎公屋
Max過23都唔比拎

入境散仔學歷都幾高下
目測8-9成有degree
仲要有啲都進修緊讀緊master
平均兩年就有得act
7年到就坐正
頂薪有4皮
係邊境工作量又唔係大
準時開工準時收工
所以呢個部門可能比唔到咩事業上既滿足感你
但起碼可以令你有時間 有錢去做你其他鍾意做既野

你咁既垃圾學歷同垃圾人種搵到呢個錢仲想點
唔好走啦 諗下自己憑乜 又唔係廿頭
你走左會後悔

最update係current pt要21 or below 同埋 你個post range max要25 or Below

我驚樓主英文都唔識多句

我都想入去日日做同樣嘅野
可惜有公仔係手乜野紀律部隊都唔使諗

唔好癲啦。大部分工都係日日做同一樣既野，仲要OT都八九點，人工又唔係得多。你到時就知有幾灰。

你覺得人生無目標，你轉過份工都會係一樣，仲要又你心灰但大壓力又窮又無時間，你反省一下你自己人生想要d咩，同學下點樣享受生活

唔辭死全家

係你無自己發掘興趣，咪會覺得你人工無乜意義

唔知你有冇搞錯啦
基本上而家得workman 三年到上樓
其他mps 22以下冇返廿年都唔會上到
最快東涌都要十年以上
同埋你入職pt1x 點睇都係officer or 2a3o
一定過pt22
ching睇清楚好啲

遲早sia 30幾k, 仲有博io, 邊到揾

ching都係現職cs? 如果係上年11月/12月左右有個email send出黎有講, 附錄V, 第一標準人員基本上全部都3年內上樓
總薪級表/其他薪級表就睇邊區, 2017/2018年果水肯選:
滿東邨(2人) 最低年資: 6年
滿東邨(3-4人) 最低年資:4年6個月
滿東邨(4-5人) 最低年資:7年8個月
不過呢個data係咪準就冇further check啦
我自己係1x, 個x係below 5唔會係officer龜啦

特更架車泊邊

做緊公墓園，人工係樓主嘅減一半有多，就黎跳樓死

好奇問下咩post 連ca頂薪都好似近兩萬喎

今年cut緊馬會帳號，準備定下次io

海字冇返十五六年都唔洗諗升柴 識個沙柴98入職 早5,6年先升正柴

考aco啦性價比仲高過樓主 門檻又唔高

因為公屋居屋 我會覺得pt.18頂薪既工好過pt.27頂薪既工

出來做, 你一定後悔
唔信可以試下, 咁就一世

咁講啦 唔好等連登講答案俾你聽
冇人講到條路俾你知 講左你都未必覺得啱 真係跟住做
諗長遠絕對係正確
如果你想博一舖 宜家趁個市靜靜地就諗下自己想做咩
自己鋪排下條路點行先

不過有得必有失
可能你女朋友真係會覺得你on9唔要呢份工
可能你之後揾唔翻咁嘅人工
但你永遠唔會知結局係咩
努力啲 勇敢啲 經歷多啲
就算窮 至少冇枉過呢一世
呢啲先係香港人嘅spirit

算啦 做政府預左係賣命為屋企人 係無意義架啦

Aco唔會性價比高過入處ia 入境包升一級 大約六七年升級 pt到23 $39900 Aco升 co 難升過入境處好多 aco max得$31750 計人工 入境處多差唔多成萬 一樣44工時

當然入境處要輪班工作 有機會返夜 相對而言aco即梗係舒服啲 不過aco起薪低

入境處亦有95位 唔係全部都要返shirt aco我都亦都聽過有同事需要返shirt 要ot

Csrader有講到比例 入處ia晉升比率有260% aco 晉升比率 32%

其實都係睇你點睇 想舒服啲但係唔係好追求錢嘅話aco係幾好嘅選擇 想搵錢多啲嘅話當然梗係入境 所以兩者係冇分高低

當然如果你用其他紀律部隊黎講 咁aco會好少少 其他部門晉升比率唔高

好大部份人都係打份牛工
人生意義咪放工時間諗
穩定收入 hea, 準時放工好好架啦
唔好做傻事

Agree
有幾多人份工係自己興趣又搵到錢吖
攞返工搵到嘅錢建立自己興趣都得㗎姐

樓主真係好撚弱智
明知自己垃圾科畢業 有機會畀你acting搵3皮走去嫌悶
想去睇下自己可以走到幾遠
你呢啲垃圾真係好彩食到條水入到政府
如果你依家出返去 只會係一件冇人請嘅廢物
唔該你就搵篤尿照下自己先
做人弱智唔緊要 唔好周圍話畀人知

“仲有女朋友同我同年
想30歲前結婚 想買樓 有個平淡家庭”

答案好明顯啦其實
你放棄依家呢份打回原型，仲要咁嘅經濟環境，你要有以後衰咗有
1)會無錢買唔到樓，直情消費能力大降
2)女朋友唔肯同你挨結唔成婚
3)以後衰咗受得住親朋家人目光同閒言閒語
嘅覺悟

你本身唔介意無女，無諗住某個年齡組織家庭，家人無負擔，自己係不羈浪子自由大過天+接受到最壞情況咁就話姐

趁後生 想走好走喇 過多兩年你連想像嘅能力都無埋
諗清楚自己想要乜啦

考番個好嘅學位先再諗轉工啦

做低級公墓猿可以點增值自己

我想同樓主講
呢度好多人屌你on9不切實際
但選擇從來無分對與錯
係佢地俾呢個社會磨滅得太多
棱角亦慢慢消失咗
當然你呢一刻無夢想無後路
加上出面市道差
我都唔建議你呢一刻resign
但唔代表你將來都要一樣
你有權過唔一樣嘅生活
嘗試搵吓自己興趣同夢想
貼地咁追夢
加油

年半就有2萬8

Who do you think you are?
你既能力同價值係做邊D野, 咪做邊D野
咪FF咁多, 唔係人人都有能力做自己既做既野

公務員 係悶，做住先，可能你想做sales, 但而家市道不好
幫黃店
捐下錢去獨立媒體

唔係話睇死你 但都唔到睇到自己咁高 私人市場打滾左幾年 真係發覺人係有分三六九等 有d人真係醒目過你好多好多好多 認命吧啦 有本事轉做officer lo

ACO 屈在遲多5年退休

加人特務警察囉

有道理

中位數唔係十年前11k到19k咩，升幅無輸啵

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

走啦走啦, 留個位比人.

多數咪錶 有時站頭有位就擺站頭

係呀 不過我會比較喜歡早啲退休 退休拎哂啲公積金環遊世界

而家大把老屎忽仲抓緊做PRSC

你諗下你做ICO 係食正條水（本身以前要過bar 先有pc 堂上）
比我就一係確保出到去揾多個SIA 人工就走，一係就考做2A3o JRE officer

ACO 果d 就未鬼諗，隨時仲辛苦過你係羅省返，二來又無quarter

Appointees 就四十歲前唔洗諗，怕你失望。

可能班老野人生只有工作 拎唒啲CSPF 之後玩下其他世藝好過

dllm 好撚羨慕樓主呀

挑咩戰啊 你幾高幾大唔係唔知啊？
有挑戰唔代表你一定會完成到架

你好撚仆街😂😂，我鍾意

最叻果批做十年正唔正到柴？

我唔係呢個部門既人 斷估有都係少數

又唔係唔知自己廢
又要扮撚晒野
出黎囉屌你老母

我反而想八卦下點解有28k咁多？
另外入境洗唔洗操到好fit

因為acting pay

基礎上（署理職級起薪人工-現時人工）x90%

所以acting係點會多啲人工 acting代表試升

入境體能易 Gi 同Fib難 現時數據54人爭1個位

業餘發展下興趣/副業先講
你都識講你準時收工啦，已經好過好多人

一定會有既
但會唔會係樓主想要既挑戰呢
份工有得hea其實係一個好大benefit
承受挑戰同壓力，都要諗下係咪自己鍾意同情願果種
打工係受人錢財替人消災，冇得樓主你揀架
到時你一定後悔

私人市場好現實，市場決定人工
你冇料嘅，做到隻狗咁都唔會高人工
邊有政府包你有point跳咁荀？唔炒都偷笑

調職捉鳩啲假結婚同違反逗留條件嘅雞
數量多到夠你捉到退休

del post

走 你仲可以做d咩

你已經習慣左哩d生活 出返去你一定唔會習慣比人壓榨

我勸你 算吧啦 唔升唔怕長做
做官 起碼離開香港仲有一線生機 儲錢啦

辭職啦

早排有隻狗上黎office睇野
唔知點解可以手臂有紋身

師兄講嘢好有見地喎。我而家返緊份工都係好悶，冇嘢做呀。公司有五個人， 但係日日我得兩個email入，邊夠嘢做呀。

其實碌咗入去就真係話知你
著咗制服睇唔到就算㗎喇

屌 樓主咪撚on9啦
已經唔洗係工作上面煩有咩唔好 人工又唔差
第時有老婆仔女大把野等住你

當然你番工係為份糧 工餘時間先做自己覺得有意義嘅事都可以
睇你想過咩人生

你咪搞咁多野啦 返工就等放工啦
無事呻吟

冇計 冇父母幹點樣自由
呢個社會就係咁